Pandas Assignment:

1.How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?

import pandas as pd

df = pd.read_csv('data.csv')

print(df.to_string()) 

2.How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?

df.dtypes

3.How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?

df.loc[df['column_name'] == some_value]

df[df['column_name'] == some_value]

4.How do you rename columns in a Pandas DataFrame?

df.rename(columns = {'test':'TEST'}, axis=1,inplace=True)

5.How do you drop columns in a Pandas DataFrame?

df.drop(['A'], axis=1)
 df.drop('new_col',axis=1)
 
 6.How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
 
 df.['pclass'].unique()
 
 7.How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
 
 

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?

Ans : df['Age'].fillna(value=df.Age.mean(), inplace = True)
dataframe.fillna(value, method, axis, inplace, limit, downcast)


Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?

vertical concatenation
vertical_concat = pd.concat([df1, df2], axis=0)
 
# concatenating df3 and df4 along columns
horizontal_concat = pd.concat([df3, df4], axis=1)

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?

df1.merge(df2[['Name', 'Grade', 'Rank']] on = 'Name', how ='left')


Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?

df.aggregate({"Number":['sum', 'min']})

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?

Ans : df.pivot(index='fff', columns='bbb', values='zzz')

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?

Ans : df = df.astype(str)

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?

Ans : df_dataset_copy.sort_values("Fare")

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?

Ans : df_dataset_copy = df.copy()

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?

Ans : df[(df['Sex'] == 'male') & (df['Embarked'] =='Q')]

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?

Ans : df.mean()

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

Ans : df.std()

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?

Ans : df.corr()

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?

Ans : df[['PassengerId','Survived','Sex','Age']]

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?

Ans : You can use the loc and iloc functions to access rows in a Pandas DataFrame.

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?

Ans : df_dataset_copy.sort_values("Fare")

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?

Ans : df['new_col'] = df['Survived'] + df['Pclass']

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?

Ans : newdf = df.drop_duplicates()

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?

Ans : The main difference between pandas loc[] vs iloc[] is loc gets DataFrame rows & columns by labels/names and iloc[] gets by integer Index/position.